\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}

\section{Sejarah Perusahaan}
\par
GITS indonesia adalah perusahaan pengembang aplikasi android. berpengalaman selama hampir 3 tahun mengembangkan aplikasi, membuat GITS indonesia dikenal sebagai developer android paling produktif di indonesia saat ini. Selain android, hingga saat ini GITS indonesia juga banyak mengembangkan aplikasi di berbagai platform mobile seperti iOS, symbian, java, nokia seri 40 dan blackberry. GITS indonesia pertama kali berdiri pada September 2008 dengan nama Ganesha IT Solution (GITS). Akhir 2009 GITS memutuskan untuk memfokuskan pada pengembangan teknologi mobile terutama Android. Pada juli 2011, GITS resmi menjadi badan usaha yang terdaftar dengan nama PT. GITS indonesia. Sejak masa awal berdirinya, GITS telah menjalin kerja sama dengan berbagai instansi swasta maupun pemerintah di antaranya departemen pekerjaan umum, telkom indonesia, sarihusada, nokia indonesia serta samsung elektronik indonesia.
\par
Beberapa produk mobile yang telah dikembangkan di antaranya adalah Toresto, Kosakata, Bahasa Dictionary, KoranDroid, dan Imsakiyah. Selain produk sendiri, terdapat juga beberapa aplikasi hasil kerja sama dengan kliennya seperti MindSocial for Mindtalk, Telkom H!Bandung, dan SGM Babies Doctor.Tagline GITS Indonesia adalah “get it simple”. Tagline tersebut menunjukan keinginan besar untuk menjadi pioneer teknologi mobile terutama Android yang selalu produktif mengembangkan aplikasi untuk membantu penggunanya menjalankan aktivitasnya sehari-hari.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1]{figures/gits}
    \caption{Logo Perusahaan PT GITS Indonesia}
\end{figure}

\vspace{10cm}
\section{Visi dan Misi Perusahaan}
\par
Adapun visi dan misi dari perusahaan ini diharapkan dapat dicapai dari perusahaan tersebut, visi dan misi dari PT GITS Indonesia, yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Visi: Menjadi pioneer teknologi mobile di indonesia dalam membantu penggunanya menjalankan aktivitasnya sehari-hari.
    \item Misi: Produktif meningkatkan produktivitas perusahaan dan sumber daya manusianya untuk terus aktif dalam pengembangan aplikasi. Estetis Mengutamakan estetika dan ergonomi pada setiap aplikasi yang dikembangkan demi kemudahan pengguna. solutif tidak berhenti untuk mencari solusi terbaik menggunakan teknologi mobile yang memudahkan aktivitas penggunanya.
\end{enumerate}

\section{Strategi Perusahaan}
\par
GITS Indonesia terdiri dari sumber daya manusia yang memiliki beberapa kompetensi dan keahlian terkait teknologi mobile. Kompetensi dan keahlian yang ada sebagai layanan jasa kami sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Solusi Mobile
\par
GITS Indonesia menawarkan solusi pengembangan aplikasi perangkat mobile pada beragam platform yang ada terutama android. Beberapa platform  lain yang ditawarkan adalah iOS, Symbian, JavaME, Nokia Series40, Blackberry.
    \item \textit{Enterprise} Mobile
\par
Solusi mobile yang dijalankan untuk bisnis membutuhkan sistem enterprise di belakangnya. Sistem tersebut mengatur komunikasi data antar pengguna dan menyimpan informasi yang terjaga integritasnya. Untuk kami menyediakan jasa untuk mengembangkan sistem enterprise berupa server untuk mendukung proses bisnis yang menggunakan solusi mobile.
    \item Situs \textit{Mobile-optimized}
\par
Di era smartphone saat ini, informasi tak lagi diakses secara biasa. Studi statistik yang ada menunjukkan bahwa, situs kini diakses melalui layar-layar perangkat mobile. Buat situs anda lebih mudah dibaca oleh browser smartphone dengan memanfaatkan jasa kami, yaitu pengembangan situs mobile-optimized.
\end{enumerate}

\section{Struktur Organisasi dan Job Description Perusahaan}
\subsection{Pengertian Struktur Organisasi Perusahaan}
\par
Organisasi merupakan sekumpulan orang – orang yang berkumpul untuk menyatukan pikiran, melakukan suatu kerjasama bersama-sama untuk mencapai tujuan yang diinginkan dan telah tetapkan.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/struktur}
    \caption{Bagan Struktur Organisasi PT GITS Indonesia}
\end{figure}

\subsection{Job Description Perusahaan}
\par
Berikut ini adalah job description yang terdapat di dalam struktur organisasi PT. GITS Indonesia :
\begin{enumerate}
    \item \textit{Chief Executive Officer (CEO)} : pemimpin perusahaan, memimpin jajaran direksi dan mengelola keseluruhan operasi dan sumber daya perusahaan.
    \item \textit{Chief Business Development Officer (CBDO)} : Bertanggung jawab kepada CEO dan Bertanggung jawab untuk Market research,  Product sales, Customer Relationship Management (CRM), Product development, and Marketing communication.
    \item \textit{Chief Technical Officer (CTO)} dan Full Stack : Mengelola dan mengalokasikan sumber daya untuk semua proyek , Pengembangan (R and D) untuk menciptakan produk atau menangani proyek internal.
    \item \textit{Chief Finance Officer (CFO)} :  Membantu CEO untuk membuat perencanaan keuangan (Anggaran) dan Bertanggung jawab untuk mengelola Account payable, Account receivable,  Accounting, Cash management (treasury),  Tax.
    \item \textit{HR Management} : Bertanggung jawab ke COO dan Bertanggung jawab atas Human Capital Management (HCM) seperti: Workforce planning,  Recruitment, Personnel administration, compensation dan benefit, Attendance and leave management, Reward and punishment,  People development (training),  Retirement, and  Labor relations.
    \item \textit{General Affair and Admin} : Sekretaris dan asisten administrasi, Menyediakan kegiatan pendukung umum seperti: Administrasi dokumen perusahaan, Manajemen perkantoran, Manajemen aset, Transportasi perusahaan, dan Aspek hukum perusahaan.
    \item \textit{Account Executive and Sales} : Bertanggung Jawab Melakukan presentasi penjualan, Mengembangkan proposal penjualan,  Memberikan dukungan penjualan teknis , Pendekatan agresif terhadap pelanggan, Mempersiapkan dan menyajikan demonstrasi produk, Mengidentifikasi, mengevaluasi, dan merekomendasikan bukti peluang konsep, Berkomunikasi dengan Pemilik Produk mengenai isu-isu yang diidentifikasi dari pengamatan lapangan dan pelanggan. umpan balik.
    \item \textit{Lead Creative} : Bertanggung Jawab untuk Mengelola materi (poster, selebaran, banner online, perancangan web, kartu nama, slide presentasi, template dokumen, dll) untuk branding dan pemasaran , Tugas kerja yang diberikan oleh Manajemen Proyek.
    \item \textit{Team Creative and Quality Control} : Bertanggung Jawab Membuat materi untuk pemasaran online terutama media social.
    \item \textit{Product Owner} : Bertanggung jawab kepada CEO dan  Bertanggung Jawab Memandu upaya pengembangan tim menuju penyampaian proyek yang berhasil, Memberikan kepemimpinan kepada rekan kerja melalui pembinaan dan bimbingan, Panduan komunikasi kepada klien.
    \item \textit{Scrum Master} : Bertanggung jawab terhadap CTO dan Bertanggung Jawab untuk Mengelola garis waktu proyek , Bekerja sama dengan rekan kerja, insinyur perangkat lunak, penguji dan berbagai pengguna akhir untuk memastikan kesesuaian teknis dan kepuasan pengguna.
    \item \textit{Developer} : Bertanggung jawab terhadap Pemilik Produk dan CTO dan Bertanggung Jawab: Merancang, mengembangkan, meningkatkan, dan menerapkan perangkat lunak, Memecahkan masalah produksi yang terkait dengan aplikasi perangkat lunak, Berkonsultasi dengan tim proyek dan pengguna akhir untuk mengidentifikasi persyaratan aplikasi.
\end{enumerate}

\section{Deskripsi Jenis Pekerjaan Peserta \textit{Internship} II}
\par
GITS Indonesia adalah perusahaan pengembang aplikasi Android. Berpengalaman selama hampir 10 tahun mengembangkan aplikasi, membuat GITS Indonesia dikenal sebagai developer android paling produktif di Indonesia saat ini. Selain android, hingga saat ini GITS Indonesia juga banyak mengembangkan aplikasi di berbagai platform mobile seperti iOS, Symbian, JavaME, Nokia Seri 40 dan Blackberry.
\par
Pada Kegiatan \textit{Intership} II ini penulis tergabung dalam team mobile development. Team mobile mevelopment merupakan team yang bekerja dalam pengembangan perangkat lunak khususnya dibidang mobile android. Pengembangan perangkat lunak tersebut meliputi penelitian, pengembangan baru, prototyping, modifying, menggunakan kembali re-engineering, pemeliharaan atau kegiatan lain dalam produk perangkat lunak.
\par
Setiap hari penulis bekerja dari hari senin – jum’at dari pukul 08.00 – 17.00 WIB. Selama 3 bulan magang, penulis melakukan pembelajaran android dengan design pattern MVVM dan mengembangkan aplikasi membuat aplikasi untuk dibidang akademi. Di GITS Indonesia penulis menjadi android programmer menggunakan design pattern MVVM (Model View View Model) dan menggunakan bahasa pemograman java, kotlin dan flutter. Diperusahaan tersebut saya mengerjakan sebuah aplikasi untuk akademi dan berfokus menjadi trainer di bidang android.

\section{Ruang Lingkup \textit{Internship} II}
Pada kegiatan \textit{intership II} ini ruang lingkup yang terdapat yaitu penulis bersama team android membuat dan mengembangkan aplikasi untuk dipergunakan akademi dalam proses mengajar dan penulispun membuat beberapa materi tentang java, kotlin dan flutter untuk di pergunakan dalam OSG (Online Study Group).

\section{Tanggung Jawab Peserta \textit{Internship} II}
Dalam melakukan \textit{intership} II ini, penulis menyadari tanggung jawab yang telah diberikan perusahaan kepada penulis. Dengan diberikannya pekerjaan yang harus diselesaikan penulis semaksimal mungkin menyelesaikan pekerjaannya. Di PT. GITS Indonesia selalu melakukan evaluasi setiap seminggu sekali untuk mengetahui pengembangan proses pekerjaan berlangsung. Didalam evaluasi pembimbing mentargetkan proses pekerjaan kapan pekerjaan itu harus selesai.

\section{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta \textit{Internship} II}
Pada kegiatan \textit{intership} II ini penulis melakukan pekerjaan pada bagian aplikasi android untuk berfokus pada OSG dan pembuatan modul flutter dan dalam waktu 3 bulan ini penulis sedang melakukan pekerjaan pada bagian proses bisnis di aplikasi android.